【陰公豬】【新民黨分裂】葉劉挽留無果：凡係男人都要空間 勉強無幸福

立法會議員田北辰今召開記者會宣布退出新民黨，並透露同屬新界西的6名區議員都會退黨。葉劉淑儀今午會見傳媒稱對田退黨感到非常婉惜，但尊重對方決定，對方約在3星期前口頭提出退黨，她與新民黨高層都極力挽留，但田去意已決，昨晚正式發電郵給新民黨中委表示退黨。新民黨中委對其決定沒有異議。

她指2010年底打算組黨，當時廖長江向她指「田北辰先生喺自由黨都好唔開心，佢想選立法會，不如你哋傾吓。」她說，田當時目標是選立法會，她要競逐連任，故目標一致，共同組黨，形容過去6年合作愉快，成績是有目共睹，「6年以來我相信新民黨、我同田先生本人政治立場基本上係一致，愛國愛港，支持一國兩制」。她稱，雖然大家有時在不同議題有不同看法，但和而不同屬很正常，「依家田先生選舉有成，佢想做返單身貴族，佢想有更大空間，獨立自由發表意見，我尊重佢決定。」對於有6名區議員一併離開婉惜，歡迎他們隨時回巢。

被問是否不滿田北辰利用黨的資源選立法會，半年後即退出，葉劉說：「西方有種睇法，如果你打住一個黨嘅旗號去選，然之後選到就退黨，應該辭職再選過啦，但我唔會咁計較，我唔會要求田先辭職再用個人名義選。」她又指黨內士氣不會受影響，「留低嘅議員都非常支持新民黨」。

被問有何說話向田北辰說，她稱「我好知道佢需要更多空間，凡係男人都鍾意多啲空間，我好明白，我知道過去6年來，有時我會批評吓佢，佢都話我好直率，係令佢唔開心，我對佢致歉。可能我的而且確太直率，傷害咗佢自尊心，我自己都要深刻反省，作為一個女性，如果我過去冒犯咗田先生，我向佢講對唔住。」

田北辰想退黨好一段時間，葉劉說：「舊年9月立法會選舉之後，田生高票當選之後都已經搬房，由804搬到806，都好明顯係想同我哋距離遠啲」，知道對方去意已決，勉強無幸福。至於新民黨少了7名新西區議員，她指新西餘下5名區議員都優秀，會培養新人幾年後參選立法會。

田北辰表示做了獨立議員後想與中聯辦保持良好關係及距離，是否認為新民黨與中聯辦關係太密切才令對方退黨﹖她說：「佢咪仲密切過我，佢係人大代表，成日去北京開會，佢識協調部、統戰部嘅人多過我啦，我同中聯辦都係朋友，保持距離，冇分別，佢係人大代表，應該比我更忠於國家啦。」

上年已經搬房 感情淡左 可以理解